東方A1：終露曙光 料7.1前簽原則協定 授權公安執法

5月22日(一) 00:10

廣深港高鐵香港段料明年第三季通車，當中最關鍵的邊檢方案近日終露曙光。

廣深港高鐵香港段預計明年第三季通車，當中最關鍵的邊檢方案拉鋸多時，近日終露出曙光。綜合多方消息，中港雙方最近就「一地兩檢」方案原則上達成共識，港方在西九龍高鐵總站內將以授權形式把特定範圍劃為內地口岸區，公安可在該範圍擁有包括拘捕權在內的「全面執法權」；特區政府會在七一換屆，相信中港兩地政府會在之前以決議案方式通過原則性協定，但據知內地口岸區發生刑事案時如何處理等法律爭議仍有待解決，料具體執行細節需留待政府換屆後繼續處理。

據悉，中港兩地政府在商討高鐵香港段邊檢方案的過程中，雙方均同意若要全面發揮高鐵效益，避免高鐵只淪為「快版直通車」，在西九龍總站實施一地兩檢勢在必行，關鍵在於內地公安在西九總站的內地口岸區是擁有局部執法權抑或全面執法權，以及當中牽涉到兩地不同法制基礎所衍生的問題，例如刑事案件的處理、以及緊急和大型事故災難的救援。

西九龍高鐵總站位處九龍市區心臟地帶，容許內地公安執行內地法規是極為敏感的課題，正如本報早前報道，港府預期有關方案會演變成政治問題，拖慢落實進程，因此原提出採用局部執法的「ICQ」模式，即內地人員只在內地口岸區擁有出入境、清關和檢驗檢疫三方面的執法權。不過，內地堅持全面套用「深圳灣模式」，即如同港方執法人員獲准在深圳灣口岸港方管轄權執法，並全面套用港方法例一樣，公安亦應可同樣在高鐵總站大樓的內地口岸區，實施全面的執法權。

據悉兩地經努力磋商後，近日終就一地兩檢方案達成共識，就是在內地口岸區容許公安擁有全面執法權，而西九總站大樓的管理就會由港方負責。

不過，據知在處理某些刑事案件的法律問題上，例如如何具體寫成法例等事宜上仍然「棘住」，據悉律政司近日頻繁北上，就是與內地方面洽商尋求解決之法，相對上，執行細節則較易解決。

消息透露，港府將以分階段方式立法落實一地兩檢，兩地政府先在七一前簽署實行一地兩檢的原則性協定，意味一地兩檢的落實方案會在短期內公布，其後再經兩地立法機關即全國人大常委會及立法會以決議案方式通過。至於具體的實施安排，將留待下屆政府續與內地磋商，然後再以一條完整的條例草案在立法會經三讀通過。

立法會議員梁美芬認為，若公安只允許擁有局部執法權，在香港實行普通法、內地實行大陸法的情況下，容易引起混淆或爭拗，屆時爭議可能更大，同時亦難以要求兩地執法人員同時熟悉兩地法律，懂得清楚判斷有刑事案件發生時，是牽涉己方抑或對方的法規。

反之，全面執法安排可維持各陸路邊境管制站的一致性，亦不產生上述爭拗，只需在地理上劃出界線，然後「各有各做」即可。

立法會議員葛珮帆認為，全面及局部執法方案均可以接受，她指一地兩檢的商討已經拉鋸一段長時間，無論如何，相信雙方最後提出的方案都必定符合《基本法》，然而議題具政治敏感性，某些反對派必然極力反對。

港共落地獄！屌你班死仆街！

幾時授權全港範圍都可以公安執法？

授權左黑警代勞

一早得啦

己經係啦

你老尾個臭西，香港終於係地域法理上都失守埋
下次大陸佬拉人，直接拉去西九

直接搭高鐵上京

冇啦冇啦

屌 cancel 一國兩制 直接接管香港算啦

麻撚煩

好嘢

港豬話知你 繼續番工

想問下係高鐵車箱入犯法係跟香港定大陸法律判？

如果有香港承建商落去高鐵維修，咁算唔算出境？

將人帶去「口岸區」就可以俾公安做野

究竟要有幾仆街 先可以賣港賣到咁

以後可以唔用洗頭艇

入左閘已經支那境啦

畀返一百幾十萬你，你一樣都會賣港

九龍站月d樓應該跌到仆街

又話咗個站？痴撚線！
無可能畀佢跨境執法，咁同無咗邊境有咩分別？
又想強行通過收皮啦！屌

香港豬：關我咩事 儲錢去旅行 有工番到至好
香港人：夠書 儲錢移民/ 買護照

咁你授權全港執法都得啦！

政府邊有權去做呢個授權？

ccls！

一定通到

我屌你老母啊！洗唔洗咁快啊 香港就黎渣都無得剩

港豬求仁得仁
起左先既結果咪係咁

中共好多年前已經係深圳灣鋪定路,一早已經被規劃

閘住先 老實 一百幾十萬真係打動唔到我住 最少呢一刻係

咁以後搵政治犯就易 搵佢去西九 過關就攪掂

一兩百萬連樓都買唔到
點樣做港奸

其實民建聯班人入面都不乏專業人士，加上做到議員係香港都叫生活無憂呀，點解仲要為錢、為權去做到咁，到底佢地既人性值啲咩。
點解可以無恥到咁，連呢啲case都要幫住政府、大陸，講埋晒啲小學生都覺得痴撚線既說話，然後繼續投贊成票通過，佢地就唔怕自食其果？佢地既後代係咪全部都移民左外國？佢地當中經歷過六四既大有人在，點解仲會信中共
望住佢地真係對香港絕望

以後直接係西九被消失，夠晒方便

真係痴撚線，最慘係身邊好多港豬無感覺
落得嚟一定唔係出入口通關咁簡單啦⋯
點解佢哋覺得唔關自己事咁
可能國泰炒人仲多人理

唔驚有人去圍果到？

終於失守 唉

cls
乜撚野授權執法
仲衰撚過治外法權

正啦 以後唔洗坐洗頭艇啦

所以彭定康走之前話香港會俾港奸賣哂
香港無中產無貴族, 只有中等收入同高等收入既人

你肯定果班人老婆仔女無外國居留權無綠卡？
佢哋到時過到去外國就係用呢啲錢生活
理得香港生定死？

嘩，你支持一次賣港議案就收一百幾十萬。

年中咁多賣港project，肥過肥仔水啦下話

由個條大陸佬話咩香港地底唔屬於香港已經知想夾硬黎

起果時預左
家下幾百億就洗左喇
呢單野一樣會硬上

又係葛珮帆條死八婆

係咪痴撚線㗎

香港好撚多人都係咁
廢中/老？商家？政府？

拉去西九就可以

哦你將條管道劃返界香港先吖

照佢邏輯 可以話97回歸唔包地底

只期待港豬幾時醒，團結咁企出黎抗爭

算啦，努力返工賺錢移民

不了，移民美國好過

后海灣改叫深圳灣, 個名同定你講畀伏你踩

個個9官都拎外國passport, 強國都係，全部都係拎夠著數就去外國
係得班港豬留在香港返工同共一世樓

不如授權可以係全港執法
變相將中國法律引入香港

而家已經冇分別

遲早既事
你睇呢度咁少人討論都知咩事啦
留係香港長住？
搵食就得

其實點解唔可以好似飛機咁
香港出境上車，大陸落車入境

支那目的係想係香港市區設立據點，以後拉人方便唔使帶去羅湖。

夜麻麻啲人瞓晒啦，認真鬼有人討論咩

司馬昭之心

咁樣係火車犯法邊個管先

The city is dead

港人：無所謂啦

因為有班人話慢
失去高鐵原意...

實情就心照啦

個心一早死左 已經打算移民 乜都做過哂 睇住香港比班仆街係咁賣 好心痛

可唔可以唔好再糾纏落去, 直接宣佈香港併入深圳市啦

是但啦 我都已經準備好專心奶共

痴撚線

移民啦

錯
係拎中国側設咁多口岸做理由迫你就範, 無視直通車往績

香港人自己攞黎

有冇方法可以阻止

咩撚野港豬澳大橋，高鐵一地兩檢呢啲已經由心痛睇到麻撚木曬

雖然都預撚左
但係公佈出黎都係要屌佢老母

冇

究竟仲可以做到啲咩

屌 直接一國一制收返香港啦屌你老母

If you can't beat them, join them

我都想知

其實好似其他國家啲火車咁，係火車到做執法出入境步驟咪得??
香港->大陸 港出境，大陸入境處人係火車檢查證件做入境同抽查行李
大陸->香港 大陸入境處人係火車檢查證件做出境同抽查行李，港入境
只在大陸佢地自己係邊關站設一個關站出(向香港乘搭既)入(向香港方向去既)，其他佢地自己有晒足夠時間係火車上檢查證同做安檢
咁唔得??

戇鳩
直通車夠行咗40年啦又唔見有問題
由終點站個邊嘅執法人員執法架
你咁講搭飛機中途有人犯法咁又點
咪又係落機個陣由當地警察執法
講得出呢句嘅都唔知有冇讀過書

直頭唔洗咁煩，佢用返直通火車個做法就可以
佢唔想咁做之ma

車上檢同兩地兩檢執行上其實冇太大問題
高鐵嘅目的只係為公安在港執法合法化
當初要放棄錦上路方案就係要方便公安喺市區做事
大陸講法係上面高鐵站冇起出境設施
但都戇撚鳩嘅 喺北京上海呢啲大站起咪得囉
我就唔信香港會有班次去到黑龍江

完 無野可以阻止到 係無

出黎反對高鐵
一定一定有人話 都洗左幾百憶啦 唔通唔起呀

出黎反對一地兩檢
又話 我唔返大陸唔關我事

出黎反對特首自己查自己
又再話 咁佢都就退任啦 由得佢啦 唔好搞到我咪得囉

出黎反二十三條 唔想好似大陸咁比人老屈
又會再話 我自己生活得好 你唔做錯野咪無事囉

咁點解想當年 國民教育反對成功咁大回響？
因為關香港人自己d仔女事嘛
香港人不嬲認為 你唔搞到我 我就唔理你
可惜 佢地唔知 當一件事已經影響到你自身嘅時候
已經太遲啦
你只能怪當年你冇反對仲係咁支持

出黎遊行支持真普選
反對遊行嘅原因竟然係
你阻住我搵食
你太暴力
普選唔關沒事

香港人從來都唔會支持香港人
只要你唔影響到我
話之你殺人放火 做咩都得

西九站大嗌平反六四，係咪已經拉得？

深圳細站，同埋虎門佢肯起先過關設施先算

正，買返幾個做羈留室，直去樓下可洗頭

其實政府做野好簡單，要立法會課左金先(保皇黨護航），將所有問題隻字不題（控制傳媒 cctxx），起到咁上下就搵d表面好有學識既官出黎講幾句格硬黎既野（地底唔屬於...），過多排再格硬黎，泛民和平理性遊行，搞掂

炸撚咗佢啦

邊位巴打係高鐵總站放左炸強

香港人一日搞唔到自己老婆仔女都唔會驚架

其實係咪都要安檢搞一輪,細站都係請多個人擺多張台

香港人抵撚死

成班鍵盤傻閪又唔抵得人地唔做野就去屌人 但自己就永遠得個嘈字

支持中国公安全面取締香港警察
2047前建設深港市
為深港人民帶來發展同機遇

香港 .. 哈哈哈哈哈哈!

屌你每個選建制既共業. 繼續比大陸屌屎忽啦

五毛入黎維穩未

不如算撚數啦 俾翻中國接管咪算數囉 反又反抗過, 屌又屌過
到最後都係無結果, 俾人撚到乜都無
倒不如放棄吧啦

一跌大陸狗就會狂掃
今次真係最期待的畫面
港柒應有此報

我係之前成班黃屍豬
我要真普選變晒做我要曾俊華個刻我已經對香港失撚晒望
鬼唔希望快D大陸接管香港

直接叫公安取代黑警 佢地冇左飯碗 會唔會仲警過我地

共匪只係會一邊話支持一國兩制 高度自治
另轉面就要控制住你 正仆街

689落台前爭住立功

曙光？
屌你老母啦

痴撚線

你不如話直接接管香港啦
個邊境仲有乜用

多得班廢中廢老大中華膠唔少

支持取消行政區
香港實行共產主義

加入做老共高層
發動政變推翻統治

香港上一代人犧牲我地未來主人翁利益 可以點
香港人係抵死架

奶共有處女扑 不知幾爽

广东省香港市

屌佢老味

二十萬票楊議員成功以大聲公爭取公安在境內執法 香港人 你是抵死的

港人：抗爭？要返工，不了。

第時香港消防係月台救人可唔可以司法覆核佢跨境執法違憲

香港獨立

佢地對香港絕望？
保皇狗直頭係港奸

分分鐘公安一早可以落黎執法
只係E家攞正牌

強國猿食撚屎！

都係做港豬返工儲錢去旅行實際d
香港?不了

快d一國一制 香港比返深圳管啦
班廢老唔見棺材唔流眼淚

講真既 種瓜得瓜種果得果
香港多港豬唔係第一日既事 佢地既然覺得無感覺既
就一於玩大佢 大家一齊乜都唔好理 乜都唔好做
咁就唔洗出左力都比人鬧 一齊鬥快移民

有外國護照又有油水
香港點樣 WFC

攬炒是常識吧

支那銀行高層

唔撚係掛

愈讀得書多先愈仆街

Simple, 個個有外國護照，洗燃理你

Nice

講真佢地一定受
好似prisoner dilemma 咁
你唔受隔離受就無喇
一蚊都無得收

就係要外表打正一國兩制個旗號俾外國投資者睇，然後個內「涵」大換血逐步改變香港

泛民：要投共，不了

咁淘寶西九自取免運？

自從同一個所謂黃絲嘈完之後，已經麻木晒，日日都諗計點樣喺大限到之前移民。根本班所謂會反抗嘅人都只係識出嚟遊街獻世。咪on9 啦我一分力都唔想再幫人

中國人奴才性格，即使知道有啲野對大局唔好，甚至會間接影響到自己。只要係大佬叫到，係會100%服從。

人地做個裸官 搬晒屋企人去外國 有咩事拎個呢喼去做郭文貴

屌佢老母
有時覺得港豬真係抵撚死
啲偽人煮餸，拍拖分手就咁撚關注
呢啲野就冇人理

經過西九都有危險

應該公安全面取代警察
歡迎公安

歡迎埋城管

出期置頂

唔好搞咁撚多啦
直接講香港係陸城市
取消曬所有香港福利算啦
反正港豬針唔到肉唔識叫

大家安份守己奶共算啦

屌人焦土班友呢?而家無人阻止你地抗爭

據悉兩地經努力磋商後，近日終就一地兩檢方案達成共識，就是在內地口岸區容許公安擁有全面執法權，而西九總站大樓的管理就會由港方負責。

咁樣叫磋商

若果中途壞車，要行路軌再經逃生門出的話又點計，非法出境?

原意就係咁，高鐵比洗頭艇快好多

去西九帶回鄉證不是夢

我睇你入到高鐵站已經上唔到facebook

其實你地有冇睇

西九都算，宜家係講緊連車廠同管道都要割地比大陸

邊度有寫呀

乜撚野叫西九都算呀？

到2047 都全面歸晒大陸架啦
支那緊係要陰d陰d咁攞你香港
唔通等2047先一野反起你咩，實反抗到乜咁
一次又一次又..既失望，唔好再期望喇

位處石崗的緊急救援處「屬權」，消息人士透露會與高鐵管道「屬權」一同處理，該處是露天地方，但四周會適當圍封，假如「屬權」歸內地所有，事故發生後乘客由管道疏散至該處等候救援時，可能入境處職員為其辦理本港入境手續。

另一方面，消息人士指，假如高鐵管道及緊急救援處「屬權」歸香港所有，雖然會令社會較「心安」，但警員在列車上執行香港法例會遇上難題，因為乘客已辦理出境本港手續或尚未辦理入境本港手續，「到底警察仲拉唔拉得佢？拉咗後香港法律又告唔告得入？」

雨革之後
走到既人唔再理香港，搵錢之上
走唔到既呃自己無事做順民，搵錢之上

未到2047已經拆關口

人地既消費模式同d 窮撚好唔同，唔夠洗好正常

假如

俾左成千億去起，
仲要割埋俾中國
中國真係又食又拎

香港境內帶氣槍 高鐵過關被捕

應該到時會咁樣

咁你想做d咩
坐監做左義士邊個珍惜？

推

有邊撚次唔係放風呀

港豬繼續番工儲錢去旅行跳起yeah

廣深港高鐵香港段實施一地兩檢勢在必行！消息指，針對高鐵管道很可能劃作「內地境」，內地不打算派公安駐守列車執法，但高鐵管道劃作「內地境」可能引發救援問題。一旦發生突發事故，兩地政府在救急扶危的大前提下，對於港方消防員及救護員「跨境」參與救援並沒有大分歧，但救援人員或需申請特別證件，方可進入管道範圍。雙方仍在積極探討「跨境」救援的可行方案和細節，冀配合港鐵盡快制訂高鐵突發事故應變程序。

無得揀
一就一 二就二

係呢個指鹿為馬嘅社會已經不足為奇
港豬都將荒謬變成平常

香港人仲賤過雞

唉 冇哂希望

如果有人係香港境用投石機 航拍機 舊野去阻礙高鐵行車
邊個拉人審犯？

一早已經做緊啦

你就一兩百萬姐
你點知人地收幾多 背後有幾多利益

淨係71 廿周年呢水都唔止賺100萬啦

諗下既然自治又何須高度
此地無銀
可惜港柒哩班圈養豬信

广东省深圳市香港區

戈饒平咪話高度自治不是自治

置頂

曙光好唔好意思講

一國兩制正式高調畫上句號